<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&gt;&gt;&gt; Papierloses Büro &lt;&lt;&lt; on rsmuc - paperless</title>
    <link>https://rsmuc.github.io/paperless/</link>
    <description>Recent content in &gt;&gt;&gt; Papierloses Büro &lt;&lt;&lt; on rsmuc - paperless</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Aug 2020 21:46:22 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rsmuc.github.io/paperless/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Schritt 2: Texterkennung (OCR) von PDFs unter Linux</title>
      <link>https://rsmuc.github.io/paperless/ocr/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 08:00:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rsmuc.github.io/paperless/ocr/</guid>
      <description>Grundlagen Im ersten Schritt haben wir uns darum gekümmert, dass wir unsere Dokumente eingescannt haben. So weit, so gut. Die Dokumente liegen nun als PDF vor. Allerdings sind diese PDFs nicht durchsuchbar. Wir können so zwar mehr Platz in unserem privaten Büro schaffen, aber viel mehr Komfort und Nutzen sind noch nicht erreicht.
Hier kommt OCR ins Spiel. OCR steht für Optical Character Recognition, ins Deutsche meistens mit &amp;ldquo;Texterkennung&amp;rdquo; übersetzt. Optische Zeichenerkennung wäre jedoch die korrektere Übersetzung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schritt 1.1: Fortsetzung - Der richtige Scanner fürs papierlose Büro</title>
      <link>https://rsmuc.github.io/paperless/scanner2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 18:47:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rsmuc.github.io/paperless/scanner2/</guid>
      <description>Den Scanner und dessen Eigenschaften, den ich persönlich verwende, habe ich bereits im vorherigen Beitrag beschrieben. Hier möchte ich noch beschreiben, was und weshalb ich andere Lösungen nicht verwende.
Das Smartphone In vielen Blogs und Artikeln wird das Smartphone als ultimatives Tool für das papierlose private Büro genannt. Wozu einen Scanner, wenn man das auch alles mit dem Smartphone machen kann?
Das ist meiner Meinung nach Quatsch. Apps wie Scanbot sind gut, wenn man Mal ein einzelnes Dokument erfassen und weitersenden muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schritt 1: Der richtige Scanner fürs papierlose Büro</title>
      <link>https://rsmuc.github.io/paperless/scanner/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 21:46:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rsmuc.github.io/paperless/scanner/</guid>
      <description>Grundlagen Damit alle Dokumente digitalisiert werden konnten, brauchte ich natürlich einen Scanner. Theoretisch geht es auch per Smartphone, dies ist jedoch viel zu zeitintensiv, unzuverlässig und umständlich. Mein alter 10 Jahre alter HP Flachbettscanner im Kombigerät wäre die nächste Option gewesen. Aber auch hier sind die Scan-Ergebnisse eher bescheiden und das Gerät ist viel zu langsam. Abgesehen vom dauernden aufklappen, Papier einlegen, scannen, wieder aufklappen, Papier wieder raus; Nein, auch das ist definitiv der falsche Weg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schritt 0: Die Basics / Übersicht</title>
      <link>https://rsmuc.github.io/paperless/basics/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 23:59:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rsmuc.github.io/paperless/basics/</guid>
      <description>Die Ausgangssituation Vor circa 2 Jahren hatte ich die Nase voll. Ich hatte die Wahl, dass ich mir entweder 6 neue Aktenordner kaufe oder ich kümmere mich darum, dass ich meine ganzen gesammelten Papierdokumente irgendwie digitalisiert bekomme. Besonders meine Hausbank hat mich die letzte Jahre mit Kontoauszügen und allen möglichen anderen Dokumenten bombardiert. In den ganzen Aktenordnern noch irgendetwas wiederzufinden, war beinahe unmöglich. Für 6 weitere Aktenordner fehlte der Platz und vor allem die Lust.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>